**3069. – Polycnemum arvense** L. (P. MINUS Jord.). – Voisin du précédent, mais plus petit et plus grêle dans toutes ses parties. Tiges et rameaux verts ou rougeâtres, ordinairement couverts de petites points verruqueux très rapprochés ; feuilles dressées, imbriquées, longues seulement de 4-8 mm, plus fines, plus molles, à peine piquantes ; //bractées en alêne, très brièvement mucronées, un peu plus courtes que le périanthe ou régalant ; fruit très petit, ovoïde, //égalant à peine 1 mm, //ne dépassant pas le périanthe.//
Lieux sablonneux ou argileux, dans une grande partie de la France ; nul dans le Nord ; Corse. – Europe centrale et méridionale ; Caucase, Sibérie. = Juin-septembre.